<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Công cụ on Lập trình</title>
    <link>https://hoangphuctv.github.io/categories/c%C3%B4ng-c%E1%BB%A5/</link>
    <description>Recent content in Công cụ on Lập trình</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>vi-vn</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://hoangphuctv.github.io/categories/c%C3%B4ng-c%E1%BB%A5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Mở file bằng xcode từ command line</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/06/30/m%E1%BB%9F-file-b%E1%BA%B1ng-xcode-t%E1%BB%AB-command-line/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/06/30/m%E1%BB%9F-file-b%E1%BA%B1ng-xcode-t%E1%BB%AB-command-line/</guid>
      <description>Nếu bạn đã rất thích việc mở file bằng sublime bằng lệnh subl filename.c hoặc vscode cũng tương tự code filename.c. Vậy với xcode mở file bằng command line tương tự như thế nào?
Trước tiên máy bạn phải cài xcode trước. Bạn có thể vào App Store gõ &amp;ldquo;xcode&amp;rdquo; để tìm và cài đặt.
Bạn thêm alias sau vào file ~/.bash_profile nếu dùng bash shell
alias xcode=&#39;open -a /Applications/Xcode.app&#39;  Mở lại terminal lại hoặc gõ lệnh source ~/.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mở file bằng vim theo dạng sublim text</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/06/29/m%E1%BB%9F-file-b%E1%BA%B1ng-vim-theo-d%E1%BA%A1ng-sublim-text/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/06/29/m%E1%BB%9F-file-b%E1%BA%B1ng-vim-theo-d%E1%BA%A1ng-sublim-text/</guid>
      <description>Với sublime text khi bạn mở file mà muốn đứng ngay tại dòng thứ n sau khi mở file ra. Thì bạn mở theo dạng:
subl index.php:5  Nhưng đối với vim thì cách truyền tham số vào sẽ khác:
vim index.php +5  Nhưng nếu bạn dùng lệnh kết hợp vim + grep để tìm thông tin sẽ thấy khác bất tiện. Khi tìm function bằng grep sẽ tìm như sau:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cài đặt brew trên HĐH MacOS</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/04/07/c%C3%A0i-%C4%91%E1%BA%B7t-brew-tr%C3%AAn-h%C4%91h-macos/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/04/07/c%C3%A0i-%C4%91%E1%BA%B7t-brew-tr%C3%AAn-h%C4%91h-macos/</guid>
      <description>brew là một trình quản lý gói dành cho HĐH MacOS nó giống như yum, hay apt trên linux.
Yêu cầu hệ thống: Máy Mac đang chạy CPU Intel HĐH OS X 10.11 hoặc cao hơn. Chạy lệnh cài đặt trên các shell bash hoặc zsh. Các shell notably, fish, tcsh và csh sẽ bị lỗi khi cài đặt. Nếu máy bạn chưa cài đặt Command Line Tools (CLT) thì cần cài đặt trước</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Các thao tác trên vim cần biết</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/04/07/c%C3%A1c-thao-t%C3%A1c-tr%C3%AAn-vim-c%E1%BA%A7n-bi%E1%BA%BFt/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/04/07/c%C3%A1c-thao-t%C3%A1c-tr%C3%AAn-vim-c%E1%BA%A7n-bi%E1%BA%BFt/</guid>
      <description>Khi đến với thế giới Linux bạn buộc phải biết sử dụng ít nhất một trình editor trên cli. Trong bài này sẽ nói về vim.
![](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/9/9f/Vimlogo.svg/128px-Vimlogo.svg.png) Vim là một editor chạy ở cli và cả GUI. Các thao tác trên vim lúc đầu mới làm quen sẽ khá khó để có thể quen được. Nhiều người vừa sử dụng vim vừa chửi. Vì quá quen thuộc với các editor có giao diện đàng hoàn, chức năng phong phú và đặc biệt là có thể xài chuột được.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Linux tìm file thư mục với lệnh find</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/04/07/linux-t%C3%ACm-file-th%C6%B0-m%E1%BB%A5c-v%E1%BB%9Bi-l%E1%BB%87nh-find/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/04/07/linux-t%C3%ACm-file-th%C6%B0-m%E1%BB%A5c-v%E1%BB%9Bi-l%E1%BB%87nh-find/</guid>
      <description>find là một công cụ mạnh mẽ giúp chúng ta tìm kiếm các tập tin và thư mục trên hệ thống một cách nhanh chóng.
Tìm không có điều kiện Tìm không có điều kiện nào, tức là sẽ list tất cả các file và thư mục:
$ find .  Dấu . tức là thư mục hiện tại, nếu bạn muốn tìm trong 1 thư mục khác, không phải thư mục đang đứng thì bạn gõ vào đường dẫn đến thư mục đó.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>vim cách save file đang chỉnh sửa nhưng không có quyền ghi</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/04/07/vim-c%C3%A1ch-save-file-%C4%91ang-ch%E1%BB%89nh-s%E1%BB%ADa-nh%C6%B0ng-kh%C3%B4ng-c%C3%B3-quy%E1%BB%81n-ghi/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2019/04/07/vim-c%C3%A1ch-save-file-%C4%91ang-ch%E1%BB%89nh-s%E1%BB%ADa-nh%C6%B0ng-kh%C3%B4ng-c%C3%B3-quy%E1%BB%81n-ghi/</guid>
      <description>Khi bạn mở 1 file và edit nó bằng vim. Bạn không để ý thấy được dòng chữ to đùng ở phía dưới [readonly]. Và bạn tiếp tục sửa. Đến khi chỉnh sửa xong file bạn bắt đầu lưu lại. :wq. Ồ! lúc này bạn mới phát hiện ra là bạn quên sudo khi mở file, file đang ở mở dạng readonly và không thể lưu chỉnh sửa được. :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phát triển kỹ năng lập trình bằng Exercism - một công cụ open source và miễn phí</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2017/02/15/ph%C3%A1t-tri%E1%BB%83n-k%E1%BB%B9-n%C4%83ng-l%E1%BA%ADp-tr%C3%ACnh-b%E1%BA%B1ng-exercism-m%E1%BB%99t-c%C3%B4ng-c%E1%BB%A5-open-source-v%C3%A0-mi%E1%BB%85n-ph%C3%AD/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2017/02/15/ph%C3%A1t-tri%E1%BB%83n-k%E1%BB%B9-n%C4%83ng-l%E1%BA%ADp-tr%C3%ACnh-b%E1%BA%B1ng-exercism-m%E1%BB%99t-c%C3%B4ng-c%E1%BB%A5-open-source-v%C3%A0-mi%E1%BB%85n-ph%C3%AD/</guid>
      <description>_
_Sau khi học code căn bản, bạn cần cải thiện kỹ năng để làm chủ một ngôn ngữ nào đó. Exercism.io là một công cụ mã nguồn mở đã được tạo ra để giúp bạn trong quá trình này. Exercism có hàng ngàn bài tập thực hành với hơn 30 ngôn ngữ. Ngoài việc giúp bạn học code từ đầu nó còn cho phép các lập trình viên có kinh nghiệm trao dồi kỹ năng của mình.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phần mềm cắt nối file 001 | 002 .. trên Linux</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2011/07/02/ph%E1%BA%A7n-m%E1%BB%81m-c%E1%BA%AFt-n%E1%BB%91i-file-001-002-..-tr%C3%AAn-linux/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Jul 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2011/07/02/ph%E1%BA%A7n-m%E1%BB%81m-c%E1%BA%AFt-n%E1%BB%91i-file-001-002-..-tr%C3%AAn-linux/</guid>
      <description>Các file 001,&amp;hellip; đối với các bạn đã quá quen thuộc, thế nhưng trên nền Linux bạn đang loay hoay tìm một ứng dụng thay thế?? lxspit là một ứng cử viên sáng giá. Mặc dù chương trình không có giao diện (sử dụng command) thế nhưng lxspit cũng tỏ ra vô cùng mạnh mẽ!! Các lệnh với xlspit cũng rất đơn giản. Cấu trúc lệnh:
[code]$ lxspit &amp;lt;-option&amp;gt;  [/code]</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phần mềm cắt nối file nối file 001 | 002 |  __a | __b ....</title>
      <link>https://hoangphuctv.github.io/blog/2011/06/29/ph%E1%BA%A7n-m%E1%BB%81m-c%E1%BA%AFt-n%E1%BB%91i-file-n%E1%BB%91i-file-001-002-__a-__b-..../</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2011 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://hoangphuctv.github.io/blog/2011/06/29/ph%E1%BA%A7n-m%E1%BB%81m-c%E1%BA%AFt-n%E1%BB%91i-file-n%E1%BB%91i-file-001-002-__a-__b-..../</guid>
      <description>Khi bạn tải các file chia sẽ trên Internet, thì việc tải các file *.001 *.__a là chuyện thường thấy. Cách chia nhỏ file này so với việc sử dụng winrar để cắt file thì an toàn hơn rất nhiều. Nếu trên môi trường Linux các bạn có thể tham khảo ở đây. Trên môi trường Windows các có thể các bạn có thể sử dụng HJSPIT hoặc FFSJ. Trong bài này mình sẽ giới thiệu tới các bạn &amp;nbsp;cách sử dụng FFHJ.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>